[
    {
        "id": 1666,
        "question": "Soylu, asil bir soydan gelen (kimse)",
        "letter": "A",
        "answer": "Asilzade"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Duvarları boyamak için kullanılan sulandırılmış kireç ya da plastik boya",
        "letter": "B",
        "answer": "BADANA"
    },
    {
        "id": 1358,
        "question": "Bir eserin ayrı ayrı basılan bölümlerinden her biri",
        "letter": "C",
        "answer": "Cilt, cildi"
    },
    {
        "id": 544,
        "question": "Derme çatma çadır, göçebe çadırı",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çerge"
    },
    {
        "id": 1737,
        "question": "Okuma güçlüğü hastalığı",
        "letter": "D",
        "answer": "Disleksi"
    },
    {
        "id": 1410,
        "question": "Mal ve değerlere ait döküm",
        "letter": "E",
        "answer": "Envanter"
    },
    {
        "id": 571,
        "question": "Bir girişimde başarısız sonuç",
        "letter": "F",
        "answer": "Fiyasko"
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Retina ve iris bulunan organımız",
        "letter": "G",
        "answer": "göz"
    },
    {
        "id": 1721,
        "question": "Mahkeme lideri, hüküm veren",
        "letter": "H",
        "answer": "Hakim"
    },
    {
        "id": 1199,
        "question": "Damıtma işinde kullanılan araç, damıtıcı",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmbik"
    },
    {
        "id": 280,
        "question": "Kumaştan veya örgüden küçük torba",
        "letter": "K",
        "answer": "kese"
    },
    {
        "id": 1959,
        "question": "İçinde her türlü donanım bulunan lüks, uzun ve geniş otomobil türü",
        "letter": "L",
        "answer": "Limuzin"
    },
    {
        "id": 1617,
        "question": "Denizlerde görülen bazı mikroorganizmalar tarafından üretilen kalın, yapışkan maddeler, Deniz salyası",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsilaj"
    },
    {
        "id": 1242,
        "question": "Düzyazı sanatı",
        "letter": "N",
        "answer": "Nesir, nesir sanatı"
    },
    {
        "id": 645,
        "question": "Doğal yolla yapılan",
        "letter": "O",
        "answer": "Organik"
    },
    {
        "id": 372,
        "question": "Bir iş için ayrılan belli para, tahsisat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödenek"
    },
    {
        "id": 1825,
        "question": "Yüzme yeteneği çok zayıf olan ve akıntılarla taşınan küçük organizmalar",
        "letter": "P",
        "answer": "Plankton"
    },
    {
        "id": 1639,
        "question": "Yabani at veya boğa üzerinde uzun zaman kalabilme oyunu",
        "letter": "R",
        "answer": "Rodeo"
    },
    {
        "id": 1894,
        "question": "Fotoğrafçı İşyeri",
        "letter": "S",
        "answer": "Stüdyo"
    },
    {
        "id": 1681,
        "question": "Üzerine uzanılabilecek biçimde ayarlanan bir tür taşınabilir koltuk",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şezlong"
    },
    {
        "id": 1852,
        "question": "KALIPTA PİŞEN BİR TÜR MEYVELİ PASTA",
        "letter": "T",
        "answer": "Tart, Turta"
    },
    {
        "id": 1072,
        "question": "Fikir, sanat ve endüstri alanlarında çok büyük bir gelişme göstermiş olan, medeni, mütemeddin",
        "letter": "U",
        "answer": "uygar"
    },
    {
        "id": 849,
        "question": "Bilim yada sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstad, üstat"
    },
    {
        "id": 872,
        "question": "Bulaşıcı Hastalıklara Yol Açan Mikrop",
        "letter": "V",
        "answer": "Virüs, vırus"
    },
    {
        "id": 1575,
        "question": "Aşağıdan yukarıya gittikçe yükselen eğimli yer",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yokuş"
    },
    {
        "id": 1146,
        "question": "Güçsüz, zayıf, âciz",
        "letter": "Z",
        "answer": "zebun"
    }
]